传输控制协议(TCP)

## 何为TCP?

tcp是一个传输层的控制协议；

## TCP有哪些特征？

- 当TCP向另一端发送数据时，它要求对端返回一个确认。如果没有收确认，TCP就自动重传数据并等待更长时间。在数次重传失败后，TCP才放弃
- TCP含有用于动态估算客户和服务器之间的往返时间的算法(RTT)，以便它知道等待一个确认需要多少时间。
- TCP通过给其中每个字节关联一个序列号对所发送的数据进行排序
- TCP提供流量控制(flow control)
- TCP是全双工的，既客户端和服务端之间的通信是双向的。